陶傑文章見解及社會運動未來方向

中共對港姿態已由攻轉守。港澳辦記者會強調支持警察執法，暗示唔會出動解放軍。中共表明停止暴力為首要事項，默允和平遊行及成立獨立調查委員會。

我哋喺中共正值內憂外患之時下中將軍抽車一著，既可成立獨立調查委員會限制警察濫權，亦可要脅港共行動升級，遂步換取政治自由，雖然中共唔會咁順攤俾你，但呢個至少係喺台灣/美國大選前社會運動未來方向。